傳劉業成出手 鷹派指揮官上位

【本報訊】被指涉嫌濫暴引起國際關注的警隊，近日在副處長劉業成回巢任防暴總指揮後，有傳警隊為穩定軍心，將陸續起用鷹派警官接掌各總區應變大隊，其中率先陣前易帥的，是近日應付機場衝突的新界北總區應變大隊，被形容為「儒將」的原正副指揮官江敏強及梁廣健要暫時休假，由強硬派的新界北總區副指揮官曾正科及前內部調查科高級警司古展鵬接任。

消息人士指，這種做法極罕見，疑是劉業成最新手段，即甫上任便換將，以穩定軍心及爭取在警隊聲望。曾、古兩人立場強硬，令外界擔心未來警方對付示威者時，使用的武力可能會進一步升級。

前線警「篤灰」原指揮官休假
據了解，劉業成近日到大埔警署與新界北防暴警察會面，原為替前線人員打氣，但席間前線警員群情洶湧，發言警員多批評新界北應變大隊的指揮官，由6月至今兩個月的多次反暴鎮壓行動中都表現過於軟弱，經常都花時間在策劃、等候、考慮，令到前線警員無所適從。有人更舉例指，在機場有兩名內地男被示威者「禁錮」事件，警隊約在傍晚6時已知道事件，但等高層指示近3小時後才出動談判專家到場處理。

消息稱，警隊高層為穩軍心及振士氣，決定讓江敏強及梁廣健暫時休假，改由鷹派人士曾正科及古展鵬接任新界北應變大隊正、副指揮官接任。有警隊中人指，江敏強、梁廣健都屬文官出身，相反接任的曾正科及古展鵬則是「武官」（即刑事調查），形容事件是鷹派取代溫和派，並有理由相信未來警方會更狠及更「果斷」應付示威者，不排除防暴警衝入商場大舉拘捕示威者的激戰場面會重演，令人擔心。

新界北總區副指揮官曾正科是警隊公認的鷹派，在7.21警方被指涉縱容白衣人在元朗西鐵站瘋狂毆打乘客後，他曾在記者會上維持強硬立場，拒絕向傷者道歉。對於兩名警員一度到場卻聲稱感到危險而選擇撤離，未有拔槍或企圖阻止白衣人施暴，曾正科曾公開支持兩名警員，指「撤退及要求支援是合適的決定」，被外界質疑是盲撐失職警員。曾正科甚至為白衣人護航，指「就算佢哋着白衫，係咪就代表佢哋犯法呢」。

好驚
幾時出水炮車

即係又揾d傻閪，搞多次白衫事件出黎

即係想有人死
只要有一個示威者因為警方武力而致死
呢場運動神仙都難救

一直都係佢搞出黎

一直鋪排緊㗎啦，肯定有啲人唔滿意事態嘅發展，仲係度簡單認為係之前嘅鎮壓手段唔夠暴力激進先搞唔掂。

所以依家就係呢班喪盡天良嘅冷血主戰派話事，盧偉聰簡直俾人軟禁咁。主戰派上台後由721一路開始不斷升級暴力行為，派鬼分化，屈9示威者，開記者會講大話，同極權政體同聲同氣用埋疑似非港產警犬同裝備。

唔好小睇班狗，背後嘅勢力強大到全部建制派滅晒聲咁滯，主人叫吠嘅時候先可以吠兩聲。

不過，當佢哋真係意識到攬炒呢個終極目標嘅時候，佢哋會知死。

香港人加油，一定要撐過呢個難關，唔好衝動，拖字訣懟冧佢哋。

搵得佢番黎, 明顯就係做DIRTY WORK, 乜野手段都唔怕出
萬一將來秋後算賬, 佢隨時可以拍拍屁股走人
既可以保住二哥個臭名, 又可以完成中共既任務

7.21元朗無狗要被調查就知監狗會只係自己人查自己人

好呀 搞大啲 越大獲清算得越甘

幾驚條撚樣縮沙

到時清算邊個都冇得走

咁點，預咗被人當係condom都仲要沖出黎

只能做大灣區狗，不能做西方狗

你老母
721

錯怪江蛇？

とうじょう ぎょうせい

關我撚事

攬炒警隊唔會有事

越暴力就越早等美國制裁香港

高級狗
中級狗
低級狗

不用分得那麼細

推